[
    {
        "id" : "0",
        "title" : "Les mammifères",
        "questions" : [
            {
                "question"    : "Combien de bosses le dromadaire possède-t-il sur son dos ?",
                "answer"      : "Une bosse",
                "nb_question" : 0
            },
            {
                "question"    : "Qu'est-ce qu'un cheval hongre ?",
                "answer"      : "Un cheval mâle castré",
                "nb_question" : 1           
            },
            {
                "question"    : "Quel est le mammifère le plus rapide du monde ?",
                "answer"      :"Le guépard",
                "nb_question" : 2      
            },
            {
                "question"    : "Quel est l'autre nom donné à l'orque",
                "answer"      : "L'épaulard",
                "nb_question" : 3      
            },
            {
                "question"    : "Quel est le seul mammifère capable de voler dans les airs ?",
                "answer"      : "La chauve-souris",
                "nb_question" : 4          
            }
        ]
    },
    {
        "id" : "1",
        "title" : "Qui a écrit quoi ?",
        "questions" : [
            {
                "question"    : "Qui a écrit « Mme Bovary » ?",
                "answer"      : " Gustave Flaubert ",
                "nb_question" : 0
            },
            {
                "question"    : "Qui a écrit « Huit clos » ?",
                "answer"      : " Jean-Paul Sartre ",
                "nb_question" : 1      
            },
            {
                "question" : "Qui a écrit « Le Cid » ?",
                "answer"   : "Pierre Corneille",
                "nb_question" : 2
            },
            {
                "question" : "Qui a écrit « La mare au diable » ?",
                "answer"   : "George Sand",
                "nb_question" : 3
            },
            {
                "question" : "Qui a écrit « Le comte de Monte Cristo »?",
                "answer"   : "Alexandre Dumas",
                "nb_question" : 4
            },
            {
                "question"  : "Qui a écrit « La chartreuse de Parme »?",
                "answer"    : "Stendhal",
                "nb_question" : 5
            },
            {
                "question"  : "Qui a écrit « Orgueil et Préjugés »?",
                "answer"    : "Jane Austin",
                "nb_question" : 6
            },
            {
                "question"  : "Qui a écrit « Jacques le Fataliste »?",
                "answer"    : "Denis Diderot",
                "nb_question" : 7
            },
            {
                "question"  : "Qui a écrit « Le vieil homme et la mer »?",
                "answer"    : " Ernest Hemingway",
                "nb_question" : 8
            },
            {
                "question"  : "Qui a écrit « Anna Karenine »?",
                "answer"    : "Léon Tolstoi",
                "nb_question" : 9
            }
        ]
    },
    {
        "id" : "2",
        "title" : "Films fantastiques",
        "questions" : [
            {
                "question" : "Comment s'appelle le vaisseau spatial où se déroule l'action d'Alien 1?",
                "answer" : "Nostromo",
                "nb_question" : 0
            },
            {
                "question" : "Quel chanteur de rock devenu réalisateur a récemment remis au goût de jour Halloween 1 et 2?",
                "answer" : "Rob Zombie",
                "nb_question" : 1      
            },
            {
                "question" : "Comment est surnommé l'agent Fox Mulder par ses collègues dans la série X-Files?",
                "answer" : "Le martien",
                "nb_question" : 2
            },
            {
                "question" : "Dans quel film le sujet est-il une cassette vidéo qui tue tous ceux que la regarde?",
                "answer" : "The ring",
                "nb_question" : 3     
            },
            {
                "question" : "Qui sont les héros de Dog soldiers?",
                "answer" : "Des militaires",
                "nb_question" : 4   
            },
            {
                "question" : "Quel acteur joue Freddy dans les griffes de la nuit (1984)?",
                "answer" : "Robert Englund",
                "nb_question" : 5
            }
        ]
    },
    {
        "id" : "3",
        "title" : "Méchants du cinéma",
        "questions" : [
            {
                "question" : "Quel est le nom de famille de Freddy dans la série des films éprouvantes « Freddy, les griffes de la nuit,... »?",
                "answer" : "Krueger",
                "nb_question" : 0
            },
            {
                "question" : "Qui jouait le rôle de Norman Bates dans « Psychose »?",
                "answer" : "Anthony Perkins",
                "nb_question" : 1
            },
            {
                "question" : "Combien de fois Anthony Hopkins a-t-il interprété Hannibal Lecter au Cinema?",
                "answer" : "3",
                "nb_question" : 2
            },
            {
                "question" : "D'où vient le sorcière qui cherche à récupérer les souliers de Dorothée dans le Magicien d'Oz?",
                "answer" : "De l'ouest",
                "nb_question" : 3
            },
            {
                "question" : "Qui n'a jamais interprété Dracula?",
                "answer" : "John Malkovich",
                "nb_question" : 4
            },
            {
                "question" : "Quels mots Robert Mitchum a-t-il de tatoués sur ses mains dans « La nuit du chasseur »?",
                "answer" : "Love et hate",
                "nb_question" : 5
            },
            {
                "question" : "Qui joue le rôle d'Annie Wilkes, l'horrible femme de « Misery »?",
                "answer" : "Kathy Bates",
                "nb_question" : 6
            },
            {
                "question" : "Quel est le nom du personnage interprété par Al Pacino dans « Le parrain »?",
                "answer" : "Michael Corleone",
                "nb_question" : 7
            },
            {
                "question" : "Qui joue le rôle de Patrick Bateman dans « American Psycho »?",
                "answer" : "Christian Bale",
                "nb_question" : 8
            },
            {
                "question" : "Comment s'appelle le méchant de Halloween?",
                "answer" : "Michael Myers",
                "nb_question" : 9
            }
        ]
    },
    {
        "id" : "4",
        "title" : "Disney",
        "questions" : [
            {
                "question" : "De quelle année date 'Blanche neige et les sept nains'?",
                "answer" : "1937",
                "nb_question" : 0
            },
            {
                "question" : "Quel est la fonction de Dumbo dans le cirque?",
                "answer" : "clown",
                "nb_question" : 1            
            },
            {
                "question" : "Comment s'appelle l'arbre où vit Peter Pan?",
                "answer" : "L'arbre du pendu",
                "nb_question" : 2
            },
            {
                "question" : "Avant l'arrivée de Mary Poppins, comment s'appelait l'ancienne Nurse des deux enfants?",
                "answer" : "Katie Nounou",
                "nb_question" : 3           
            },
            {
                "question" : "Dans 'Fantasia' et plus précisément dans la séquence 'La danse des heures' avec quel animal un hippopotame effectue-t-il un balai?",
                "answer" : "Un crocodile",
                "nb_question" : 4
            },
            {
                "question" : "Quel est le nom de la mère de Simba dans 'Le roi Lion'?",
                "answer" : "Sarabi",
                "nb_question" : 5          
            },
            {
                "question" : "Dans quelle ville se déroule 'Oliver et Compagnie'?",
                "answer" : "New York",
                "nb_question" : 6
            },
            {
                "question" : "Comment s'appelle le chat de la maison dans 'Cendrillon'?",
                "answer" : "Lucifer",
                "nb_question" : 7          
            },
            {
                "question" : "En quel objet a été transformé Mme Samovar, la cuisinière dans 'La belle et la bête'?",
                "answer" : "En théière",
                "nb_question" : 8
            },
            {
                "question" : "Qui est Féline dans Bambi?",
                "answer" : "La copine de Bambi",
                "nb_question" : 9            
            }
        ]
    },
    {
        "id" : "5",
        "title" : "Capitales européennes",
        "questions" : [
            {
                "question" : "Quelle est la capitale de la Suède?",
                "answer" : "Stockholm",
                "nb_question" : 0
            },
            {
                "question" : "Quelle est la capitale des Pays-Bas?",
                "answer" : "Amsterdam",
                "nb_question" : 1        
            },
            {
                "question" : "Quelle est la capitale de la République Tchèque?",
                "answer" : "Prague",
                "nb_question" : 2        
            },
            {
                "question" : "Quelle est la capitale de la Hongrie?",
                "answer" : "Budapest",
                "nb_question" : 3        
            },
            {
                "question" : "Quelle est la capitale de la Pologne?",
                "answer" : "Varsovie",
                "nb_question" : 4        
            },
            {
                "question" : "Quelle est la capitale de la Bulgarie?",
                "answer" : "Sofia",
                "nb_question" : 5        
            },
            {
                "question" : "De quel pays La Valette est-elle la Capitale?",
                "answer" : "Malte",
                "nb_question" : 6        
            },
            {
                "question" : "Quelle est la capitale de la Slovénie?",
                "answer" : "Ljubljana",
                "nb_question" : 7        
            },
            {
                "question" : "Quelle est la capitale du Danemark?",
                "answer" : "Copenague",
                "nb_question" : 8        
            },
            {
                "question" : "De quel pays Vilnius est-elle la capitale?",
                "answer" : "Lituanie",
                "nb_question" : 9       
            }
        ]
    },
    {
        "id" : "6",
        "title" : "Surnom des sportifs",
        "questions" : [
            {
                "question" : "Quelle sportive française était surnommé la gazelle?",
                "answer" : "Marie-José Pérec",
                "nb_question" : 0
            },
            {
                "question" : "Quel footballeur était surnommé le Kaiser?",
                "answer" : "Franz Beckenbauer",
                "nb_question" : 1       
            },
            {
                "question" : "Quel est le surnom de l'escrimeuse Laura Flessel?",
                "answer" : "La guêpe",
                "nb_question" : 2       
            },
            {
                "question" : "Quel cycliste était surnommé le cannibale?",
                "answer" : "Eddy Merckx",
                "nb_question" : 3       
            },
            {
                "question" : "Quel athlète avait pour surnom le goéland?",
                "answer" : "Jonathan Edwards",
                "nb_question" : 4  
            },
            {
                "question" : "Quel était le surnom du boxeur Rubin Carter?",
                "answer" : "Hurricane",
                "nb_question" : 5
            },
            {
                "question": "Quel tennisman avait pour surnom le kid de Las Vegas?",
                "answer": "André Agassi",
                "nb_question": 6
            },
            {
                "question": "Quel cycliste était surnommé l'Ange de la Montagne?",
                "answer": "Charly Gaul",
                "nb_question": 7
            },
            {
                "question": "Quel était le surnom de Laurent Blanc?",
                "answer": "Le Président",
                "nb_question": 8
            },
            {
                "question": "Qui surnommait-on l'Ange Vert?",
                "answer": "Dominique Rocheteau",
                "nb_question": 9
            }
        ]
    }
]